%@Titre: Grenoble -- 1999
Les employés d'une petite entreprise sont classés en quatre catégories
A, B, C, D.
\par Pour chaque catégorie, le salaire mensuel en francs de chaque
employé, ainsi que le nombre d'employés, sont donnés dans un
tableau.\par Voici le tableau pour les mois de Janvier et Février.
\begin{center}
\begin{tabularx}{16cm}{|X|c|c|c|c|}
\hline
&{\bf Catégorie A}&{\bf Catégorie B}&{\bf Catégorie C}&{\bf Catégorie
D}\\
\hline
{\bf Salaire mensuel en francs}&7\,000&9\,000&10\,000&12\,000\\
\hline
{\bf Nombre d'employés en Janvier}&3&4&8&5\\
\hline
{\bf Nombre d'employés en Février}&6&$x$&$y$&7\\
\hline
\end{tabularx}
\end{center}
\begin{myenumerate}
\item Calculer le salaire moyen des employés de cette entreprise en
Janvier.
\item On sait qu'en Février, il y a quatre fois plus d'employés dans
la catégorie C que dans la catégorie B et que le montant total des
salaires est de 273\,000 francs.
\begin{enumerate}
\item Exprimer $y$ en fonction de $x$.
\item Calculer $x$ et $y$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}